% ------------------------------------------------------------------------------
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para la realización de Proyectos
% Final de Grado, protegido bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fiche:ro fdl-1.3.tex

% Copyright (C) 2012 SPI-FM. Universidad de Cádiz
% ------------------------------------------------------------------------------

La organización de los casos de pruebas fue la siguiente:
\begin{enumerate}
	\item Tras finalizar la implementación de cada módulo, se realizaban pruebas unitarias sobre estos.
	\item A medida que distintos módulo que anteriormente probados individualmente, debían colaborar
	entre ellos, se llevaban a cabo pruebas de integración.
	\item Con las distintas versiones jugables se realizaban pruebas de jugabilidad.
	\item Pruebas de interfaz sobre el menú que se implementó.
\end{enumerate}

\section{Pruebas unitarias}
Esta pruebas se realizaron junto a la fase de implementación, conforme se implementaban nuevos módulos necesarios para la aplicación se realizaban pruebas individuales sobre estos módulos. De esta forma se buscaban todos los caminos posibles que podría dar cada módulo, teniendo en cuenta aquellos que fueran más predispuesto a fallos.\\

De esta forma todas las sentencias se ejecutaban como mínimo una vez y los posibles fallos se encontraban de una forma más sencilla. Por lo que también eran más fácil localizar donde estaba el problema y afrontar la solución de este.

\section{Pruebas de integración}
Conforme aparecían nuevos módulos, cuya implementación era necesaria y a su vez estos requerían el uso de otro módulos que posteriormente habían sido probados individualmente, se realizaban pruebas de integración entre dichos módulos.\\

Conforme se avanzaba en el desarrollo se realizaban pruebas de integración a mayor escala. No solo entre módulos del mismo sistema, sino entre varios sistemas del juego.\\

En este apartado los principales problemas se encontraron a la hora de integrar todas las pantallas del juego, como pueden ser todos los menús, los modos de juego y la pantalla de juego en sí. Pero la resolución de los errores que aparecían no tuvieron gran dificultad.

\section{Pruebas de jugabilidad}
Cada vez que estaban disponibles nuevas versiones jugables del juego, se probaban:

\begin{itemize}
	\item Colisiones con escenario
	\item Colisiones entre personajes
	\item Control de vida
	\item Inteligencia artificial
	\item Sonidos
	\item Animaciones
\end{itemize}


\section{Pruebas de interfaz}

Conforme se realizaban las distintas pantallas referentes a los menús que podemos encontrar en el juego, se realizaban pruebas exhaustivas sobre estas. Sobre todo se comprobaban que las interfaces fueran intuitivas y claras.

Se comprobó que la interfaz era bastante solida y no era necesario ningún manual de usuario para poder navegar sobre ella.